論自殺

一個接住一個嘅義士成為烈士，每一個都因為感到絕望而輕身，佢地想憑佢地嘅犧牲換取民眾四大訴求得到回應，佢地希望我地踩住佢地嘅屍骸贏到勝利，或者係想喚起冷漠嘅人一點良知。在此我表達我嘅敬意，我尊重你地嘅決定。我知道好多人去到呢刻已經都唔怕死，不過希望所有因為今次運動想自殺嘅人停一停，睇下我講嘅嘢。

首先，今次論自殺只是針對是次運動中有輕身念頭嘅人。今次運動中想自殺嘅主要是兩類(兩類不一定分開出現，甚至大多數人同時擁有兩種特徵)，第一係情感困擾，第二係視自殺為工具。

情感困擾就係指果啲想自殺嘅人感到絕望、沮喪等等負面情緒，呢啲情緒好大部份係來自佢地覺得問題解決唔到，即係好似跌咗係個死胡同到咁，所以對佢地嚟講，自殺嘅合理理由就係問題無辦法解決。

如果自殺嘅人接受呢種講法，佢地自殺嘅先決條件係問題無論如何都無辦法解決，但如果你選擇自殺你就會違反咗自殺嘅先決條件，因為你自殺就等於抺殺哂往後有機會解決問題嘅辦法，你根本無辦法證明往後嘅日子，同樣嘅問題無論如何都無辦法解決，所以情感上容許你呢刻絕望而自殺，但理性其實係從來都唔容許因為無法解決問題而自殺。

我知你地一定會話，自殺嘅人點會咁理性，咁我就嘗試從情感嘅方向入手。佢地最大嘅困擾係因問題無論如何都無辦法解決而絕望、沮喪、感到無能為力，但請你諗清楚，點解偏偏係呢次要自殺？我將抗爭者分作早覺醒(雨傘前)同遲覺醒(6.9後)，早覺醒者經歷咗咁多失敗挫敗你都未絕望；遲覺醒者你地只係啱啱開始起步，你真係確定你試哂所有你能力可及嘅方法？如果今次凝聚二百萬人、不斷進化嘅抗爭模式都係你心中絕望嘅情境的話，由雨傘運動一路要死幾多人先夠？

綜上述之言，無論從理性角度，又或從絕望嘅情境嘅判斷，大家都唔應該而且無合理嘅理由自殺。

第二種自殺原因係將自殺視為工具，希望用自殺嚟換取呢個運動嘅某啲成效。首先一項工具之所以有工具價值係指呢樣工具能夠以某形式達成某目的，即係例如一把較剪有工具價值係因為較剪係設計出嚟剪嘢的，如果把較剪剪到嘢，咁佢就有工具價值，再如果把較剪可以好流暢咁剪嘢而且剪得好齊嘅，咁佢嘅工具價值就會大於另一把剪嘢剪到好棘而且剪到一忽忽嘅較剪。

講咗咁耐，如果你將一樣嘢視為工具，你要考量嘅唯一標準就係效益。如果將一個行為視為工具就係要睇你嘅行為有幾大程度上能夠達成你嘅目的，如果你自殺係想林奠回應，唔成功；如果你自殺係想引起各界關注反送中事件，咁你唔洗自殺，因為已經全城關注，你嘅自殺可能仲會令注意力分散，所以以工具價值而言係負價值；如果你自殺係想推翻政府等等等等嘅原因，無論係咩原因，我都唔信相自殺能夠令你嘅目的達成。如果你願意奉獻你嘅生命，其實你有好多嘢可以做，鮮血要灑就灑係敵人身上。

請唔好再將自殺視為工具，因為自殺唯一能夠達到的目的就是結束自己嘅生命。

講咁多，一句講哂，唔好自殺！！！！！

pish
所有想自殺又不服嘅人，歡迎你來辯論

pish

我無野講到希望大家睇睇

有個琴日到今朝仲未搵到呀....可唔可以幫手尋人?

希望盡快搵到，我都唔想再又有人犧牲